# Superávits fiscais contribuem para a poupança nacional
Um governo emissor de moeda não economiza em sua própria moeda. Os superávits fiscais não representam 'poupança pública' que pode ser usada para financiar despesas públicas futuras. Poupança é um ato de renunciar aos gastos atuais para aumentar as possibilidades de gastos futuros e se aplica a uma entidade não-governamental com restrições financeiras, como uma família. Os superávits fiscais não fornecem aos governos maior capacidade de atender às necessidades financeiras futuras, nem os déficits fiscais corroem essa capacidade.

As restrições aos gastos do governo não são financeiras, mas são definidas pela acessibilidade de recursos reais que estão disponíveis para venda na moeda que o governo emite. Um governo emissor de moeda nunca precisa de fundos anteriores para gastar e portanto nunca precisa 'economizar'. Superávits/déficits fiscais destroem/aumentam a riqueza financeira não governamental.
